"Nu, meneer Pip," zei meneer Jaggers, "wonen, als u wilt.
U hebt al behoorlijk vrij; uw naam gebeurt vrij vaak in Wemmick cash-boek; maar u bent in de schulden zitten natuurlijk?"
"Ik ben bang dat ik moet zeggen ja, meneer."
"weet u dat u moet ja zeggen, weet je?"
zei meneer Jaggers.
"Ja, meneer."
"I don't u vragen wat u verschuldigd bent, omdat je niet weet, en als je weet dat je niet zou zeggen; u zou zeggen minder.
Ja, ja, mijn vriend," riep meneer Jaggers, zwaaiend met zijn wijsvinger naar mij als ik weer een protesteren: "Het is waarschijnlijk genoeg dat je denkt dat je niet, maar je wilt.
U zult het mij niet kwalijk neemt, maar ik weet beter dan jij.
Neem nu dit stukje papier in de hand.
U hebt gekregen?
Zeer goed.
Nu klappen en mij vertellen wat het is."
"Dit is een bank-rekening mee," zei ik, "voor vijfhonderd kilo."
"Dat is een bank-note," herhaalde meneer Jaggers, "voor vijfhonderd kilo.
En een zeer knappe som geld ook, denk ik.
Je vind het zo?"
"Hoe zou ik ook anders!"
"Ah!
Maar de vraag beantwoorden," aldus Mr. Jaggers.
